華禁洛歇馬丁報復對台售武

節錄

華禁洛歇馬丁報復對台售武

美國早前對台提供價值6.2億美元（約48億港元）的對台軍售案，中國外交部昨宣佈制裁美國軍火業巨擘洛歇馬丁（Lockheed Martin）反擊。不過台灣軍事專家亓樂義指，美軍火絕少出售予中國，中國進口軍火多來自俄羅斯，中美軍火規格、保養方式等不一樣，故制裁效果有限。

洛歇馬丁是全球最大國防工業承包商之一，產品包括雷達、軍用運輸機等。外交部。。。。。

克魯茲
(motherlode)

克魯茲戲稱遊中伊泡湯

國台辦批評民進黨「以武謀獨」不會得逞，只會給台灣人民帶來更大災難。台。。。。。。

另外，中國外交部前日宣佈制裁三名美國國會議員等，反制美方懲治新疆高官。遭中國點名制裁的共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）表示，北京顯然被美方懲治嚇壞，戲稱本打算遊。。。。。。

《蘋果》記者/中央社

支共阻到？

好嬲好嬲

唔買F22了，睇你死未

支那又打咀炮